\begin{task}{5.60}
  Показать, что если в квадратичной матрице порядка $n$ более чем $n^{2}-n$ элементов равны нулю, то её определитель
  равен нулю.
\end{task}

\begin{solution}
  Количество элементов в квадратной матрице порядка $n$ равняется $n^{2}$.
  При этом более чем $n^{2}-n$ из них равны нулю. То есть среди любых $n$ элементов найдётся равный нулю элемент. По
  определению,
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \det A = \sum_{\alpha=(\alpha_1, \ldots, \alpha_n)}^{} (-1)^{\delta(\alpha)}
      a_{1,\alpha_1} a_{2,\alpha_2} \ldots a_{n,\alpha_n}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  При этом среди $n$ элементов произведения
  $a_{1,\alpha_1} a_{2,\alpha_2} \ldots a_{n,\alpha_n}$ найдётся как минимум один нулевой. Т.е. каждое слагаемое суммы
  равно нулю $\implies$ $\det A = 0$.
\end{solution}
